【有限創意】我為什麼討厭藍絲 - 余家強

【有限創意】我為什麼討厭藍絲 - 余家強

讀者提供圖片

國慶贈慶，來談談為何不能學藍絲「愛國」。

共產主義有完整體系，起點在唯物論、無神論，怎麼大媽阿伯咁多燒香拜神？答曰：「傳統嘛。」那代表他們明白愛國不必然要愛黨嗎？又似乎不是，共產黨打壓宗教時不見他們捍衛，總之祈求橫財拜一拜，毀佛像或燒十字架亦無不可，沒信念可言。

人無信念就乜都得，說藍絲擁護黨，而且永遠擁護黨中央最穩陣吧？華國鋒、胡耀邦、趙紫陽都黨中央啊，老藍絲跟大隊擁護過，卻扮失憶。蘇聯時代，托洛茨基遭斯大林鬥下台，流亡多年，仍流傳所謂「托派」；在中共根本不會發生，只有當權派。林彪曾經當權派，印《毛語錄》也印《林語錄》，但身亡後，除了個別部下被捕，海內外一夜間自動轉軚，他們太適應見風駛隽，告知換了誰當權就得。

按他們邏輯，美國共和黨入主白宮，怎麼民主黨還有fans呢？其實他們無邏輯的，以對美國貿易戰為例：「你口口聲聲抵制美貨卻買iPhone 11？」「唏，學習對方長處嘛。」「咁愛國，點解高官送子女出國？」「又係學習對方長處囉。」「入埋美籍喎。」「旅遊證件啫。」「大陸咁好，點解你家爺仔乸申請嚟香港？」「就係要攞香港福利返大陸。」怎溝通？學不來的。

毒奶粉係唔啱，但苦主上訪追究便尋釁滋事了，讓同胞來港買奶粉吧，好吖帶旺經濟，但阻街又唔啱喎……藍絲連獨立思考能力都欠奉，呢頭話五大訴求不切實際，轉頭林鄭確認撤回，議員即撲出來吹噓爭取有功。

搖風擺柳之尤，首推警察。明年庚子拳變一百二十周年，由義和團引發八國聯軍入侵，應該叫九國聯軍，第九國係中國自己──英軍在山東威海衛租界招募當地人組成「華勇營」，進攻天津和北京還戰績輝煌呢！這批僱傭兵後來帶挈鄉里調任香港，俗稱「魯警」。原來，英國也懂以夷制夷，香港廣東人多，遂用外省人監控之。所以，我每逢聽聞籍貫山東者警察世家，便發笑。

不講咁遠，亦不限祖籍，六七暴動、文革餘波，差佬拉慣左仔，九七摘下皇冠嘜之際，寧不腋下冷汗直滲？忠臣不事二主是硬道理，或者，正因降卒降將恐被清算，事奉新主子格外獻媚，對百姓格外兇殘。

洋警司更厚臉皮，唯叫「洋奸」了（相對漢奸）。洋奸、藍絲、左仔三種objects合唱國歌，難怪荒腔走板。

余家強
電郵 :yuekakeung@gmail.com